\section{Les variables du modèle}
\begin{frame}
\begin{itemize}
	\item {Tableau récapitulatif des variables}
\end{itemize}

\begin{center}
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        Variable & Variable adimensionnée & Adimensionnement \\
        \hline
        $\Omega$ & $\Omega^\star = \Omega/\Omega_0$ & $\Omega_0 = \left( \frac{G M}{r^3_s} \right)^\frac{1}{2}$ \\
        $t$ & $t^\star = t/t_0$ & $t_0 = 2 \Omega_0^{-1}$ \\
        $r$ & $x = \sqrt{r/r_s}$ & N/A \\
        $\nu$ & $\nu^\star = \nu/\nu_0$ & $\nu_0 = \frac{4 r_s^2}{3 t_0} = \frac{2 r_s^2 \Omega_0}{3}$ \\
        $v$ & $v^\star = v/v_0$ & $v_0 = 2 \frac{r_s}{t_0} = r_s \Omega_0$ \\
        $c_s$ & $c_s^\star = c_s/c_s^0$ & $c_s^0 = v_0$ \\
        $\Sigma$ & $\Sigma^\star = \Sigma/\Sigma_0$ & $\Sigma_0 = \frac{\dot{M_0}}{3 \pi \nu_0}$ \\
        $S = \Sigma x$ & $S^\star = S/S_0 = \Sigma^\star x$ & $S_0 = \Sigma_0$ \\
        \hline
    \end{tabular}
\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}
\begin{center}
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        Variable & Variable adimensionnée & Adimensionnement \\
        \hline
         $H$ & $H^\star = H/H_0$ & $H_0 = r_s$ \\
        $\dot{M}$ & $\dot{M^\star} = \dot{M}/\dot{M_0}$ & N/A \\
        $\rho$ & $\rho^\star = \rho/\rho_0$ & $\rho_0 = \frac{\Sigma_0}{2 H_0} = \frac{\Sigma_0}{2 r_s}$ \\	
        $T$ & $T^\star = T/T_0$ & $T_0 = \left(\frac{1}{\sqrt{27}} \times \frac{\dot{M_0} c^2}{48 \pi r_s^2 \sigma} \right)^\frac{1}{4}$ \\
$F_z$ & $F_z^\star = F_z/F_z^0$ & $F_z^0 = \frac{\Sigma_0}{2 t_0} = \frac{\rho_0 H_0}{t_0} = \frac{\Sigma_0 \Omega_0}{4}$ \\
        $C_v$ & $C_v^\star = C_v/C_v^0$ & $C_v^0 = T_0^{-1}$ \\
        $P_\mathrm{gaz}$ & $P_\mathrm{gaz}^\star = P_\mathrm{gaz}/P_\mathrm{gaz}^0$ & $P_\mathrm{gaz}^0 = \frac{\rho_0 k_B T_0}{\mu m_p}$ \\
        $P_\mathrm{rad}$ & $P_\mathrm{rad}^\star = P_\mathrm{rad}/P_\mathrm{rad}^0$ & $P_\mathrm{rad}^0 = \frac{1}{3} a T_0^4$ \\
	     \hline
    \end{tabular}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{equation*}
    \begin{aligned}
        \frac{\partial S^\star}{\partial t^\star} &= \frac{1}{x^2} \frac{\partial^2}{\partial x^2} \left(\nu^\star S^\star\right) \\
        v^\star &= - \frac{1}{S^\star x} \frac{\partial}{\partial x} \left(\nu^\star S^\star\right) \\
        \nu^\star &= \alpha c_s^\star H^\star \\
        c_s^\star &= \Omega^\star H^\star \\
        \Sigma^\star &= \frac{S^\star}{x} \\
        \dot{M^\star} &= - x S^\star v^\star \\
        \rho^\star &= \frac{S^\star}{x H^\star} \\
    \end{aligned}
\end{equation*}
\end{frame} 



\begin{frame}
	\begin{equation*}
    \begin{aligned}
    C_v^\star \frac{\partial T^{\star}}{\partial t^{\star}} &=
        3 v_0^2 \nu^\star {\Omega^\star}^2 - \frac{F_z^\star x}{S^\star} +
        \frac{\mathcal{R} T_0}{\mu} \frac{4-3\beta}{\beta} \frac{T^\star}{S^\star} \times
        \left( \frac{\partial S^\star}{\partial t^\star} + v^\star \frac{\partial}{\partial x} \left(\frac{S^\star}{x}\right) \right) -
        \frac{C_v^\star v^\star}{x} \frac{\partial T^\star}{\partial x}\\
        F_z^\star &=
        \begin{cases}
            \frac{2 c^2 x {T^\star}^4}{27 \sqrt{3} (\kappa_\mathrm{ff} + \kappa_e) S^\star \Sigma_0}, &\text{si $\tau_\mathrm{eff} \geq 1$} \\
            \frac{t_0}{\rho_0}\epsilon_\mathrm{ff} H^\star, &\text{si $\tau_\mathrm{eff} < 1$}
        \end{cases} \\
        \kappa_\mathrm{ff} &= \num{6.13e22} (\rho_0 \rho^\star) {T_0 T^\star}^{-\frac{7}{2}} \si{\square\centi\meter\per\gram} \\
        \kappa_e &= 0.2 \times (1 + X) \si{\square\centi\meter\per\gram} \approx \SI{0.34}{\square\centi\meter\per\gram} \\
        \epsilon_\mathrm{ff} &= \num{6.22e20} \times \rho^2 T^\frac{1}{2} \mathrm{cgs} \\
        \tau_\mathrm{eff} &= \frac{1}{2} (\kappa_e \kappa_\mathrm{ff})^\frac{1}{2} \frac{S^\star}{x} \Sigma_0 \\
    \end{aligned}
\end{equation*}
\end{frame} 

\begin{frame}
	\begin{equation*}
    \begin{aligned}
     C_v^\star &= \frac{\mathcal{R} T_0}{\mu} \frac{12 (\gamma_g - 1)(1 - \beta) + \beta}{(\gamma_g - 1) \beta} \\
        P_\mathrm{gaz}^\star &= \rho^\star T^\star \\
        P_\mathrm{rad}^\star &= {T^\star}^4 \\
        \beta &= \frac{1}{1 + \beta_0 \frac{{T^\star}^3}{\rho^\star}} = \frac{P_\mathrm{gaz}^\star}{P_\mathrm{gaz}^\star + \beta_0 P_\mathrm{rad}^\star} ; \beta_0 = \frac{P_\mathrm{rad}^0}{P_\mathrm{gaz}^0}
    \end{aligned}
\end{equation*}

	\begin{itemize}
		\item Calcul de la demi-hauteur du disque $H$ : Résolution par trinôme
	\end{itemize}
	
\end{frame} 
